大衛戰巨人｜農場餐廳陳興濤 不滿封區不尊重港人 狀告林鄭索賠$777

第四波疫情持續兩個月，限聚令一再收緊、禁晚巿堂食，食肆紛紛「吊鹽水」；風光時曾擁48 間農場餐廳的老闆陳興濤，經歷金融風暴致破產，東山再起又碰壁，近年在長洲重整旗鼓重開食肆，再進軍深水埗開分店，本月2日晚南昌街一店被當局突襲封區，連晚巿外賣生意都做不成，他入稟小額錢債處追討林鄭賠償777元損失。

當局連續數日晚晚封區禁足強檢，陳興濤位於南昌街89號的農場餐廳，本月2日正正受封區影響，當晚無法營業。「同事打畀我話個舖封咗，冇生意做，走唔到」，當時陳在另一間店舖工作，即使趕回去也無法進入店內。

陳興濤說：「我真係好『㷫』，㷫之餘好大感觸，我係損失咗錢，有數計出嚟要索償 777元」。他指業主疫情下主動將租金打七折，他除開每日租金後日租約1千元，「我只係夜巿（做唔到）， 咪叫林太賠返777元，佢唔賠，佢有777票，叫支持佢嘅人每人賠返1蚊畀我得唔得？」

他解釋入稟追討賠償並非只為損失，「佢有一種專業失當，令我租用權受侵......我覺得唔單止係我，係全港嘅巿民都冇咗被受信任尊重，你突襲式封區，點解唔信我哋會有一種自覺齊心抗疫呢？」他認為當局封區是妄自定斷香港巿民自私自利、不懂顧全公眾安全的表現。他指會將入稟狀寄往禮賓府，亦相信香港法治未死，仍可訴諸法律。

說到激動處，陳興濤眼有淚光，難掩心中怒火，他自言身負「五筆貴利」，每日要搏命賺錢還債，他不禁揶揄當局抗疫策略，「你唔准堂食，外賣吊唔到命，我已經唔會叫苦連天，由叫苦連天嘅階段、去到日日食黃蓮，我仲有乜嘢聲出，我哋所有食肆老闆都冇聲出！」

陳興濤昨日(4/2)前往小額錢債審裁處遞交申請書及繳交費用，獲受理並排期於今年3月26日上午9時開庭聆訊。他希望每個飲食業店主團結，「唔好要求政府畀乜嘢我哋先，呼籲大家聯埋一齊，睇下點幫香港抗疫」。

1987年10月24日，首間農場餐廳開業，陳興濤仍然記得，誰知一場金融風暴，「年幾兩年間冇咗48間舖」。因借錢擴充業務，以致債務纏身，結果他按樓套現、借錢都不足還債，破產收場。風光時陳興濤一家五口住半山五千呎豪宅，破產後遷住深水埗300呎唐樓，做無牌小販糊口。近年他捲土重來，希望所賺的錢全部用落青少年教育工作。

廢老

呢間農場餐廳係咪好耐之前做唔住個間

執極又開

無成本宣傳

都仲係叫農場餐廳
當年係堅道有間 我住山腳都成日蝦去食

以前成功過 覺得自己係人中之龍
個心就定唔到keep住想重拾輝煌但又不識變通繼續食老本覺得以前都係咁做 依家咁做就一樣發到圍

呢個痴線佬
應該係我食過最難食嘅黃店
塊扒一邊7成 一邊3成
配菜夠膽死就咁用地捫啲cream corn
間鋪成陣噏味
明明已經喺營業時間再加一個鐘去，都同你講話老闆未返，無人煮，要你等

頭幾個reply可以無視

呢間嘢原來係佢？？？
間鋪坐得唔舒服，唔好expect碟扒有幾靚，但價錢抵又好食

點解煮左十幾年
仲可以煮到咁難食, 零進步

佢東山再起過好多獲了
不過一直都係撈返飲食，農場餐廳之後都冇邊間搞得起

大快活平佢好多但鐵板餐絕對好食過佢

留言例牌都係講個老細死心不息

一入去同你講等到半個鍾先好坐底

唔知做乜，蘋果已將這編報道下架？

咁o既態度當年點解會成功?

777蚊！
開頭以為佢玩膠，但睇哂全文又好似好認真.....

嘩咁多“食客”覆得咁快

n年前係深水埗試過
塊扒難食到仆街 間野好大油煙味抽風又渣

你去食一次再同我講啦

細個果時（20幾年前）食過，當時好好味架喎

下架算唔算蝗語？

條友大學生嚟，嗰個年代好撚勁。

頭幾個reply 咩事

食過九江街個間覺得唔差

佢可以不斷東山再起
其實已經勁過唔少人
大把人生意失敗後，輸到連再搞生意嘅能力都無

佢風光時代（即係有好多分店嗰陣）有食過兩三次，真心唔差

之後無食過

咩事？唔係搬左入長洲咩？又出返市區

不死人 勁過羅樂林

97前真係幾威
多分店過花園餐廳果d
算係港式西餐龍頭

冇睇內文？

當年農場於我眼中只有一個優點，就係開24小時，可以同朋友坐住吹通宵，因為果個年代真係冇乜24小時餐廳... (利申，中坑)

施永青都頂佢唔住

幾平幾好食

我都記得，個焗肉醬意粉係好好食

死心不息唔緊要
識進步先得嫁
龍門做到 你呢？

史上最黃痴線佬

d pr多到痴q線

賠返農場餐廳餐券俾你

真係太急

打工岩佢

佢好似靠以前交情係咁問施永青借錢先有咁多本

好似有報導話都借左幾球野

如果十年前用黎炒樓而家都起碼賺個double喇

90年代開24
走得好前

依家味道如何 一直都好想再試

以前食過係好味嘅

細個喺去間農場餐廳買過$10咖喱雞飯有薯仔幾好食

係唔係好多年前大尾督有間？

尊重佢打不死精神但佢個人都係有問題唔肯面對, 次次做到有起色之後都係質素下降收皮
食過上水新街市舖真係同開張時差好遠

佢都好犀利，新都廣場又開過，上水街市又開過

條仆街用餐劵出糧俾伙記已經要死十次

港共係閪，但你條老而不on9無極限就自己攞嚟嘅，咪鬼瀨，根本兩回事。

醒下啦，唔係農場餐廳個名無號召力，係你陳興濤三隻字臭晒啦

好癲

屌我覺得幾好味添 又平

可以不斷借錢都係一種能力嚟

第一次聽到人話好味

佢d野仲難食過龍門

HKU畢業

文盲上連登

乜撚都pr

手法唔轉點都死
執執個門面先啦
依家噏dup到仆街

做生意一定要以賺錢為目的？

宜家好似係農家煮意？

係未農家妹？
我見好多人話大件夾抵死架wo

抵食

deep state啦

仲未死咩

真 成個po除咗你 全部都blocked user

可能佢用石頭出糧俾廚師

我對農場餐廳唯一記憶 就係細個果陣 俾佢個死人肉醬意粉辣到個嘴識跳舞

佢啲扒好味喎

好似之前入左長洲 唔夠兩三個月收皮

我成日食

其實唔差 點解咁多人屌

可能我食開屎

好食過龍門

我都覺唔錯，又平

下？之前又話係藍店嚟？
搞到我唔敢食

以為執晒
原來又返生

如果佢有同一份心機去搞好食物質素，我諗佢已經東山再起，咁多年都係難食到嘔，用埋晒d 垃圾級雪貨

許智鋒前車

佢告777 封區違憲
樓下幾個comment : 佢難食
原來難食就冇人權
唔怪得話連登多垃圾

呢間一直都係黃店呀

喺深水埗街坊gp 見到
呢個價錢真係算係咁

佢係黃
但野食真係==

而家香港人進化咗，唔食港式西餐，要食真西餐架喇
同意樓上講，佢真係要與時並進

執極都仲開到~咁多銀彈既~
餐飲界小強

算數啦佢。

佢長洲都開過...仲有邊區未插過旗

$28

點解唔係777萬

花園餐廳仲生存到真係奇蹟黎

呢條友真係咁多年都痴痴地

唔趕時間先好去，真係等好Q耐

有guts

好掛住個種質素

呢次真係撐

支持

香港人反抗

而家都做唔住

衰在唔肯面對自己
一味開餐廳麻醉自己
無眼光又唔肯接受失敗
如果九七果時縮細規模+買鋪就唔駛破產
但點解佢咁黃

小店人手有限仲攪咁撚多款

近期食過幾次ok丫，前面果幾個reply咩事

但個餐湯堅好飲

其他就同屎一樣

手寫a4紙餐牌真係好柒 一係買牌黑板一係用電腦print啦

好似農家妹係佢個女同老婆打理
味道正常d

最近先食完
啲野超平好似返咗去十幾年前咁
啲扒又有牛味 又大塊 唔係普通茶記啲醃肉扒又薄
當然唔係啲乜野好靚既牛扒啦
有扒有意粉加埋個湯都兩個人都係100蚊

個湯又好飲 個汁又唔錯（我食牛肝菌汁）
我外賣拎走返去食啲野都仲係好好食

淨係中西區都起碼有3間

講真
佢專心食物方面算啦
經營交俾其他人

門面夠大 裝修唔差
而且佢嗰個價位冇競爭對手

ruby outback 一個人至少100-200up
花園餐廳lunch 70-80左右就有
下午茶再平啲

阿活

唔知而家農家意粉仲係咪咁撚樣呢？

咪就係 連登仔炒GME輸一萬幾千已經話要跳樓 憑咩笑人
人哋起碼百折不撓 話自己未死終有一日會還清d債
話佢on9 過份自信都好 起碼人哋未認輸

仲停留係佢最光輝既時候

佢又真係執極都開到

佢冇請廚師架, 全部自己煮
睇蘋果條片啦

長洲個間開無耐就執左，成日遲到無人煮野

D烤雞同豬手放係門口賣夏天三十度就咁用保鮮紙包住曬足一日

第一次試SSP分店
叫煎個扒我話MEDIUM啦
佢煎到個扒整塊SHOE LEATHER
食左一半 真係咬到牙軟

第二次試SSP分店 俾個機會佢
我話RARE就可以
佢煎到中間WELL DONE
個扒外圍SHOE LEATHER

果兩次佢應該開左業3個月左右

我問係咪D貨壞左 有問題
所以煎到OVERCOOK去蓋過D味
佢地話唔係
驚我食得太生
下次會好D

SORRY
再冇下次

唔理佢咩色
出品唔掂 (甚至係差)
真係好難再回頭

係黃
但佢出品我真係冇辦法接受到

我食果兩次見都係一位女士煮嘅

其真佢可以慳返啲粟米蕃茄 個牛肝菌汁其實幾ok

佢個女黎，同佢老豆一樣，都係咁難食

痴線得來有紋有路
話晒係大學畢業，當年都係稀有高學歷

幾欣賞佢
如果係我好似佢咁樣高峰跌落黎 我諗早就捱唔住跳左

佢老婆同個女無走人都係一個奇蹟

但係好似有d..

唔認輸，執完又開，執完又開

個牛肝菌汁ok因為係現成家樂牌丫嘛

睇蘋果話佢用埋個女副身家去搞餐廳

睇到都覺得攞命

lunch $100頭，有鵝肝，d汁幾好，推篤牛肝箘，肉就中上，湯係好東西

老闆態度係一般，好怕人煩佢，煮果個係佢，答客問題又係佢，menu張紙手寫，手字又亂，起碼預20分鐘先有野食，環境一般

報導都知佢對d伙記都幾刻薄，我估都唔易請人，以前佢個囡同老婆做樓面，d招呼就好好多

一個月幫襯一兩次，老闆性格係有問題，但有時我會諗，比著我由住半山四個工人，淪落到咁，都痴咗線啦

有時當小店情懷，支持下

即係邊幾間

應該係呢間
農場餐廳

網址:
地址: 深水埗南昌街81號地舖
電話: 52236391
=====================

九江街係老闆主理，你當總店。

其實老闆正正常常喺深水埗開一兩間係ok, d生意算係守到，但無啦啦心雄喺長洲開就真係痴撚線，仲要開三層，搞到佢老婆都灰鳩咗

都要俾幾十蚊入小額嘅

因為以前香港真係easy mode
咁撚樣都可以住半山。

你真係好難怪而家啲後生咁㷫。
付出三倍努力但係得當年三分一回報。
唔反枱就有鬼啦。

喂佢借左唔還
我老破之後再借又唔還不停loop, 我都可以東山放題啦

最慘個女

要求賠777蚊

仲要伙記寫文
屌你佢做廚房佬就係因為揸筆唔掂丫嘛

求學不是求分數啲fd.
做生意唔賺錢就叫NPO啦仆街
屌你咁都問得出。好撚嘢。

點解佢老婆同個女仲肯陪佢癲

真係飲食界痴線佬
有日諗住去試，睇過openrice話食野等成9個字先有，唔信邪行到去...見到坐左4-5台客無人枱面係有野食...最後去第二間食

仲有好中意喺餐廳賣啲唔關事嘅嘢

喺葵涌開果陣又賣埋文具又賣哈利波特書。做乜鳩

點解佢老婆同個女果個好過老闆自己架? 咁謎嘅?